點解Ubisoft啲openworld遊戲總係有一種柒味?

Openworld 真係一門好深o既哲學
隻Farcry5唔洗錢玩咗一粒鐘都無就刪咗, 悶撚到瞓著.
之前連續幾集Assassins Creed又係咁, 係隻AC Odyssey較好, 因為變咗似ARPG有新鮮感少少.
呢堆Openworld總係無一種好似GTAV/RDR/Witcher3/Zelda BOTW咁有一種沉浸感, Ubisoft永遠都只係好似响個版圖度求尻其比堆任務你消磨時間一樣

認同樓主

佢嘅open world 就只係得個open
任只係不停重覆
做得好嘅open world就放好多元素故事easteregg比你發掘

最恐佈係玩FC5個陣你只係玩頭一兩個任務已經feel到佢都係重覆任務直到永遠, 直頭唔想比機會隻game直接delete

呢d game 根本係求其畫個地圖整下skin又一隻game

Ubi 出game出得太密 根本無時間整好劇情 人地gta rdr2 十年磨一劍無得比

啲嘢好生硬

咁講其實hozion dawn都係咁

沉浸唔到落ubi啲game到
Farcry watchdog AC某幾集 都係玩唔落去

玩多啲其他open world
你就會發覺佢只係將其他game既成功元素溝埋一齊 就冇諗過加返啲新意落去

出得咁密 點會有好野

其實ubi所有game都有陣柒味，division 2好似舊屎一樣

Far cry Primal好正

Odyssey絕對係ubi左溝右溝既代表作

watch dog 幾好丫

等睇Valhalla溝埋gow
雖然唔係open world

division 係gameplay有d重覆有d悶，但故仔好，整返new York, washington出黎很正

watch dog都算ok既
始終故事背景比較新穎 多d新野發掘
AC個d就真係做到爛哂 完左佢咪算囉

valhalla點會唔係open world

玩過 AC4.比人追下追下，另轉身捅死一條友再繼續跑。彈出彈入咁

講緊gow

因為Ubi啲驚
係不斷重覆做任務
唔係俾你生活喺個遊戲世界入面

Odyssey 有部份支線都唔知佢up乜鳩，隻game遊玩時間可以好長既，但我寧願玩多次隻狼好過
Farcry5直情垃圾，farcry4好好多

division 1 2都好玩
但滿級就無興趣

帶動唔到玩家投入個遊戲世界

黎緊隻watch dogs legion希望有改善...

AGGER 啲任務總係好似為做而做咁 完全冇滿足感

horizon zero dawn 我覺得又唔同喎
起碼隻隻怪都有少少唔同

所以呢隻係ubi近期最好個隻

我都覺，Ubi 最正既係R6S，第二就AC Odyssey，Odyssey正既原因係蘇格拉底好正，真係好似書入面咁煩
其餘啲game都好悶

SONY個堆開放世界明明仲UBI過UBI

我本身都想買嚟玩吓
但係冇時間玩

蜘蛛俠個d同ubi一鳩樣
打據點打到悶

Mafia 3都係，仲厭惡過farcry 5

個人覺得watchdog設定玩法都好正
但個故事劇本真係兩集都幾垃圾

有啲想買
睇落好似好唔同

個分別係ubi 啲Game好似係咁做同一樣嘅嘢咁，只不過換咗個皮

God of war?
係ubisoft?

睇片多過玩

far cry系列不嬲都垃圾
the crew又係

已經好過真38

屌，你咁講⋯
我仲等緊隻Watch dog3架⋯

完咗個故事滿晒等，就係不停刷裝
好喇到你砌到靚裝啦，ubi條撚屌改到勁裝變廢裝
果陣砌復仇女神搵齊料砌到果吓幾開心，
而家求其打個英雄任都出⋯

諗都唔好諗，次次求其整d垃圾都賣過千萬，你覺得佢有需要用心做返隻好game畀你玩？

玩GRB個陣一打開menu就唔想玩 好似做緊閱讀理解咁

個陣連登個個都話好玩

watchdog 2 個open world我覺得好玩過gtav
有觀光打卡system

Horizon個劇本正
戰鬥系統同畫面個人黎講好鍾意

屌farcry算好 玩ghost recon先悶到仆街
wildhunt 19幾個boss 個個差唔撚多 打咗幾個del
breakpoint見到轉玩法買嚟玩下 屌你老母換咗做刷裝 又係悶撚到仆街 多人還好

watchdog題材好正 幾年出一集不過幾高質 對得住個價錢 3唔知等到幾時 睇gameplay唔錯 不過ubi經常trailer詐騙信唔過

ac正正常常 年年出集過下癮咁喇

事實個操作係好玩喎
已經全100% 白金好耐
期待續集嘅劇情

利伸: spidey fans

因為得個外殼，冇內容

Far Cry 4 起碼有趴街明依個經典反派
Far Cry 5 真係狗也不屌，做嘅嘢戇鳩，NPC戇鳩，劇情戇鳩，結局戇撚柒鳩

蜘蛛俠正喎

響開放世界嘅處理同Ubisoft嗰啲差唔多

唔夾硬清地圖啲解迷支線都ok嘅

ubisoft的game睇畫面算

唔好探究內容

算唔錯
但同arkham knight比都仲係差咁D
arkham knight真係做到同類型嘅任務都有變化，好少重覆性作業感嘅open world通病

所以咪係一隻垃圾game囉

我主要鍾意既係web swinging mechanics 同cityscape
其他係其次
同埋啲3D model

所以點解GTA SA 同4 到今日咁多人推介
前者多野玩,後者小細節好好

蜘蛛俠中期就想飛去劇情就算
搵100個圖騰就有趣
希望下次戰鬥動作可以更多

Watch dog 2賞金獵人真係好玩到癲，想當年我手執一把ak由碼頭殺出一條血路，槍下亡魂無數，遙控霹靂金光彈將對手炸得粉碎。

但個世界觀正又多野發掘我好鐘意玩到白金買埋dlc

唔夠人狙就即刻call車潛逃，出奇制勝係車殼安裝c4炸彈，同對手同歸於盡。

絕對同意

你講漏左
仲有隻隻都有課金野。

果種貓捉老鼠嘅刺激感真係令人流連忘返。

Ubisoft 啲任務設計真係好廢
個個任都係殺殺殺 殺完就算

垃圾工作組

因為佢出得密
個個系列其實得幾隻都正
當年fc ac
但佢就死要一年一隻咁
無咩大變動但又加一大堆無聊野
你點好玩都好年年一樣乜都死

果時睇達哥玩（69前）都覺得除左主線支線外啲野幾重覆，佢又係咁玩果啲地圖野睇到好撚悶

爽快
玩起來個感受唔同

淨係鐘意佢打boss個時好有電影feel
但平時打卒好快悶
地圖同ubi一樣 大又臭
0探索感

SA冇玩

AC Odyssey 垃圾到傻 咩品味

玩最難好玩好多
務求完美迴避玩無傷

Ubisoft引擎 D物理垃圾到

係囉屌

同親人玩個個話30級先真正開始，搞到迫住死衝爛衝主線，到爆完主線+30級，所謂真正開始就係刷裝，屌佢老味果陣已經無乜動力再去玩

唔撚到30級又同唔到朋友打，hi兩野就死，死衝爛衝又無引，唔同fd打又無意思

Division真係兩頭唔到岸，話佢唔好玩又唔係，但個死人機制又破壞左成隻game

呢隻同far cry 5一樣咁垃圾 十幾個鐘就del撚咗

Division 拍電影應該會好睇
可惜隻game d 任重複又重複，打裝打到悶

佢個engine淨係行路既感覺都好奇怪

上次買完秒退款

the crew反而ok買下車

其實真正好玩既大作open world無乜幾隻, 好果幾隻大家都知
反而有d半開放世界驚仲好玩, 唔會俾一堆無聊重複野你
例如Deus ex, divinity 2, divinity original sins 1&2, gravity rush, metro exodus, gothic, risen, witcher 2, dragon age origins

Ubisoft 各工作室簽咗技術互惠協議

所以ghost recon嘅無人機會變咗assassin 嘅鷹眼
Watch dog 啲追逐任務又係同assassin 一樣
Farcry啲訊號塔去到assassin 又要再爬塔

因為佢地自己抄自己
隻隻遊戲倒模咁倒

節省成本 粗製濫造
就係垃育於脾嘅精神

一開始玩最難都唔覺得好玩，只係要玩得謹慎啲

隻Game就係做好晒一般人對蜘蛛俠嘅期望
響城市穿梭、電影咁嘅劇情同戰鬥演出
開放世界同戰鬥方面，只係不過不失

DIVISION既OPEN WORLD IS SHIT

主要係主線好睇，狂沖主線都正。

佢個「open world」只係比你盪鞦韆用。

好多支線任務情節太淺，同埋同地圖/npc互動唔夠

以openworld遊戲嚟講廢呢

Open world 我只認red dead redemption 2

其實GTA V個地圖大得來都好空，冇咩俾你做，大部分時間都留係city
反而RDR2就真係神級，又靚又寫實，同環境/ NPC互動又好

好多玩家都唔介意課，問題係佢唔好玩

Origin先係好野

第一隻接觸既open world 係fable 正到仆街

所以佢咪塞左一大堆主線俾你再加埋一堆小遊戲個D

好在佢戰鬥夠爽快救到隻game
不過完咗主線周圍做實驗室、據點任已經好ubi
續集如果唔改 會暴露曬任務單調嘅缺點出嚟

open world 嘅反面例子仲有mafia 3
真係痴撚線 成隻game 就係不停揸車
成個地圖咩互動都無 仲衰過ass creed
任務得一種風格 潛行吹口哨暗殺
一招用到結局

咪得1 ok 囉 因為個故仔買返黎架嘛
到2又變返佢啲野 即刻勁悶 成個故仔都唔知想講咩 角色性格完全唔鮮明 主角下下透視眼屈機 屌佢根本浪費左個咁好既setting

mafia 3好似真係鳩做

Watch dogs 2
爆左之後我都keep住未del game
得閒遊下車河 買下衫 自拍下

是San Francisco 個景好正，但d角色好鳩。game play上係冇 1 咁多bug ge

2個主角睇唔到佢動機係乜，0背景交代
直頭係中學生作文咁嘅級數

隻watch dogs legion吹到咁 又係似伏伏地
ubi啲野已經做爛到比唔到信心人

交功課式任務

打ubi既game仲辛苦過返工

去玩=畀數據佢做marketing=畀錢買game幫佢地打工

ubisoft 得隻watchdog 1 好玩

屌
成世人淨係玩過Witcher 3
岩岩先打完冇耐
再搵唔到game想玩

真正稱得上open world得幾隻
skyrim
zelda botw
巫師3
rdr2
gta

預咗伏
有人吹奏？

其實ubi算唔算犯左商品說明條例

連登仔： 劇情＞沉浸感＞＞＞＞＞＞＞＞＞遊戲操作 （其實可以去睇戲算）

隻隻game唔同
就好似重來唔會有人講mario劇情好
但mario odyssesy一樣係咁受歡迎
任天堂好多都重視遊戲性
zelda都係好好例子

Sony堆open world驚既公式, 支線雖然都係ubi式
但主線長度, 故事, 系統都遠遠好過ubi近年既驚
spider-man都算戰鬥流暢爽快, web-swinging好玩
故事同電影感更加屌打之前d蜘蛛俠, 甚至故事好過電影
ubi叫做睇得下既已經係得返刺客, 但d故事都已經係垃圾左好多
farcry, ghost recon, division果d真係連sony既infamous, day's gone都比唔上

Spiderman 10分入面8分都係個劇情同戰鬥到，個個open world只係滿足从我城市到盪個個快感。

所以嚴格黎講，佢唔係主打open world既game

我自己都好少玩open world，以前玩AC2都係沖主線同攞神裝。

唯一一隻open world我真係服既就係RDR2，佢係第一隻open world我開黎真係會周圍探索，會同入面啲npc建立到感情，會玩曬啲支線。雖然個個屌騎馬好悶，但係我冇用過快速旅行因為想睇下路程中會發生咩事，見到咩人。

RDR2真係open world神作

我覺得zelda地圖好過rdr2
個種完全無導航都吸引到你去探索真係前無古人

1反而先垃圾喎
又多bug劇情又無聊

刺客系列先無聊
最新個集玩一陣棄左，d任copy and paste咁

我覺得遊戲都係遊戲性重要d
好似dark soul咁，我從來都唔知佢up乜
但係好玩就得

認同
bloodborne同dark souls唔上網睇返解說
完全唔知佢up乜
但覺得好好玩

依樣我都同意，兩隻遊戲令你代入既方式唔同，但係都係非常出色既open world

ds系列唔算係open world啦
黎緊個隻elden ring先係

宮崎英高：
盡管在我們之前的作品中，那些幽深而復雜的地牢的確都是相連的，（但是）《Elden Ring》的環境會更加開放而廣闊。」宮崎英高解釋說。「這一更加廣闊的世界將會構成《Elden Ring》的玩法基礎，本作游戲機制就是在考慮到此類環境的前提下進行設計的。」

至於為何要引入此類全新的環境設定，宮崎英高也給出了三條理由：以更加恢弘的規模展現游戲世界/傳奇故事、增加探索的自由度和深度、為戰斗增加多樣性。

其實都係睇你睇點定義
其實可以算係, 只係大細既問題姐

話係強化版ds
淨係聽都已經認定佢係goty

原罪2真係正 不過個所謂open world 只係一關關入面比你揀先後次序去做

打雷霆牙個gameplay好玩wor
世界觀又特別 點都未到ubi咁差下話

同gta vc 比都嫌佢廢 vc 都叫有唔同properties 買

戰鬥系統係幾創新既
但以地圖黎講 都係ubi之流
又大又臭 無探索感

但d 支線都係濫竽充數

所以係半開放式，又唔算太大，但細節比一般open world多，又唔會重重複複咁

唔講你地唔知
Ac隻奧德賽俾台仔吹撚到神作、可以問鼎GOTY

明明只係成功遊戲要素大雜燴，仲要連劇情都出埋bug ，推翻哂自己由ac1開始建立嘅世界觀同設定

真係好好奇台仔玩開乜遊戲

最後果章垃圾囉 等緊續作

台仔唔怕作業式遊戲 好撚勁

講咁耐出未

用權力個背景開正我個飯

我有記憶以黎就係d台式mmorpg

日日做同一樣野

你咁樣同期望黑警會知錯
林鄭會跪低道歉
發生嘅機率都係近乎0

風景模擬器

屌佢老味 有一日offline打 第二日開番無曬記錄
原來要online先識auto save 又要再打過啲小頭目

劇情同世界觀都好撚重要既咁

最開頭rs都係麻麻地
只係ubi想隻game行電競路線先不斷更新
最後搞返好

AC到宜加我都重記得當年玩大革命
新手教學跑跑下就中左bug

垃圾於脾

遊戲市場無咩其他openworld 既潛行game
無人同佢競爭
所以雖然係屎 我都會玩

我覺得horizon都好玩既
佢唔同機械獸設計都有心思
不過無媒體吹到10分大作咁，我覺得8分左右

比起刺客系列就好玩好好多

odyssey仲goty侯選
我心諗唔撚係掛

都唔算既，事實上太光/暗睇死人咩
R6後期已經tune過環境光暗，比早期版本好好多。

都唔係光暗既問題, 成個光影系統都唔同左

我玩到訓著左

計得Skyrim 點可以唔講埋fallout 3/NV

點好法

咁 FF15 係咪都好過 mafia 3

Ac odyssey 玩到冥界真係再頂唔到落去 同witcher3既DLC比，根本係垃圾

同鬼滅一樣，成班跟風話正。完左之後冇人討論

FF15個open world其實算合格、標準，都幾好玩

但係劇情同戰鬥.....

睇完個post
屌你咩得少少人真係知open world game既精髓係咩
講到open world game Zelda BOTW可以話係領先緊成個遊戲業界
唔該唔好再將啲線性劇情game拉埋入黎講好嘛 horizon zero dawn絕對係一隻好遊戲 無論操作同手感都相當有趣 但呢隻絕對唔係一隻open world遊戲 只係一隻arpg

而大家,包括我自己好鍾意既witcher系列,fallout,rdr2除左係open world之外 更係美式crpg game, 而某程度上美式crpg遊戲會同open world既探索世界本質有衝突, 上述既遊戲係因為平衡得兩種因素好所以走左出黎

不過宜家啲game publisher太鍾意用open world同大地圖做賣點 搞臭晒

美式CRPG即係乜？

C可以有兩個解釋
choices-matter
cinematic
而兩個解釋都係上面既game有既原素 sorry for 1999, 而美式呢個形容本身都有chices-matter既意味

正如你無可能要求妓女有貞節

因為於脾就係咁閪嘅廠

我睇完之後對open world同咩crpg, arpg既理解更混淆
你係點定義一隻open world驚?

我認為一隻open world驚嗰玩家係可以有好大程度嘅主權去決定你想做啲咩 你可以揀去探索世界上面嘅嘢而放低個主線唔理佢都得 又或者一開始就可以去屌死隻王然後繼續踏上旅程又得（呢一點同美式RPG嘅選擇導致多重結果玩法幾似 所以會想將兩種原素融合）

其次係“合理”咁模擬咗你係嗰世界入面可以點去approach新地方 新事物嘅情況 呢個諗法我係玩過zelda後先認知到open world嘅探索應該係咁 例如你可以有好多種方法嚟上啲高塔 你可以用暖暖果實加火屬武飛上去啦 可以直接爬 可以用靜止樹嚟飛等等 而呢啲選擇其實冇人教你要用 但你可以好自由咁去體驗同探索隻game嘅世界 唔會話畀個劇情限制咗你宜家唔可以去邊 一定要跟住個劇本行 簡單一句就係唔會一道劇情牆限制咗你去探索個世界 當然咁做會影響到劇本嘅發揮係其一個弊處

暫時諗到咁多有新嘢諗到再分享 同埋上面淨係講咗open world遊戲我認為應該似咩樣 而點樣maintain你嘅好奇心去探索 遊戲性 劇本 音樂 戰鬥風格等等遊戲應有嘅元素點樣同open world並存我冇講到 因為要講真係有排講 同埋太過受主觀睇法影響 就係似音樂咁 你最多話佢好聽 啱主題 要量化嚟討論真係難啲

順便講講ARPG其實只要有動作元素就可以話係 包括parkour 實時戰鬥呢啲 而美式RPG就主要都係由選擇導致多重結果呢個好核心嘅玩法所主導

其實幾好玩幾熱血雖然d任又係重複又重複

horizon除左比你揀做任務嘅先後順序成隻game完全冇自由可言
地圖可互動性可以做嘅嘢少到嚇死人
係戰鬥系統叫做還可以之外成隻game設計係好差

兩個DLC地圖行路指示唔清晰連馬隻導航都成日行撚錯

冥界左上個Area同阿特蘭帝斯啲上下幾層Level揾撚死行撚死人。阿特蘭帝斯仲大部份爬位都係掘頭路

入到去又係重重覆覆，故事叫Ok既

後期隻Game都係變左無雙

我今日玩左陣奧德賽 啲支線任真係極無意義
例如主線入Olympic城 有五個支線任
比細路搶錢 捉住佢 原來佢係比人威脅先要搶錢 殺左主謀 完
有個賭局賭標槍比賽邊個贏 幫參賽者買標槍 交任 完 唔係有強迫症都真係廢事解
其實隻game content已經多到爆炸
都唔明加咁多filler有咩意義

skyrim真係無敵

韓國...

Open world元素真係非常一般
裝備系統都好流 靠劇情同戰鬥系統carry

好似溜冰咁

可以唔可以俾返pakour既刺客我？
同埋E家咁樣既潛行系統係無撚癮
要玩技能無問題，睇下人地Dishonoured
唔一定整rpg刷裝，簡化潛行，無pakour
無晒刺客特色既一般arpg

Ubi既open world有種特別既「人工」感覺
每個位都好似單純為左引導玩家去下一個point。

與其話係open world，形容做單純一張大地圖比較貼切

隻game最大問題係雷聲大雨點小，個陣揸住個世界係到講到隻game幾威幾勁出到黎除左打恐龍比較特別外，其他元素都係好老土，標準open world game 加arpg

可能係香港同鬼佬打機口味唔同，我覺得隻game真係好悶。

呵哦可屙～呵哦屙可～呵哦可屙～屙～～～

究竟點解咁多年仲會有人等ubisoft ge 遊戲

ubi做GAME果班柒頭根本無自己玩一次
我話既

d物理效果又廢

百貨應百客
有d fd覺得zelda好悶 咩指示都無
但覺得刺客好好玩

你拎隻Zelda同呢隻比緊係俾人屌到反艇啦

根本呢隻就唔算open world
老老實實連rpg都談唔上
總之地圖就一堆任務，玩家嘅選擇就係揀次序做
唔做任務四圍去 個地圖根本就無嘢吸引到
上山下海npc同寶箱都唔多個
角色無成長無屬性無技能之分，裝備極少又無寶打
變左個個玩家嘅角色毫無差異，得打法之分
角色同npc亦營造唔到生活嘅嗰個地方嘅感覺
成隻game其實改做線性過版動作game好似uncharted或者Laura咁已經足夠

Watch dogs 2好正啵

係 其實麻麻不過材題材幾新 算係賣點

當係風景模擬器係ok既

等佢出個條預告

然後睇你地買驚中伏

而家好驚隻對馬戰魂都係呢種質素
睇新trailer覺得有種ubi味
但佢又話參考左zelda 希望好玩啦

watchdogs1地圖好過2
openworld game太多平地
就會有假嘅感覺

個故事唔掂，人物建立極差
Watch dogs 3響依方面隨時更差
不斷轉換路人去進行遊戲點樣建立人物？

不過就因為咁，有啲好奇ubi可以點拆
純粹靠遊戲性？嗯…

開波玩左一陣
清左幾個城池先發現係地圖上嘅一點仔
即時已經唔想玩

個戰鬥系統濃濃Ubi味
真係大鑊了

世紀垃圾扮AAA

正條撚

唔撚係掛，你玩開咩驚？

硬係有種膠味，特別係偷襲放火個part，真係好ubi味。
但難得有日本時代背景，好想佢做得好好睇睇

Division最記得係用bug刷裝 俄國大使館

好似話個戰鬥系統會幾難玩
可能個trailer整得柒

可能係你斬敵人兩刀死，敵人斬你又係兩刀死嗰種難
點解宣傳片咁柒？可能就係本身玩法就係柒
因為太易死，所有敵人嘅攻擊都要係玩家可視可控
結果就係啲敵人進攻意欲低，進攻密度低，條片好難好睇

又想模仿日本武士片嘅風格，而家睇可能會覺得outdate，太真實反而有少少柒

UBI成功之處就係點都會引到你玩1-2隻
AC屌足咁多年, 但我又比佢玩到1-3隻, 同隻origin
Division又係垃圾, 但又係比佢引到, 丫....真係dls
佢既trailer可以整到好撚正, 畫面又幾咁靚
但出黎既gameplay係重覆又重覆, 冇一隻例外

成日心諗唔會再有下次, 但總會有下一次
呢d就係自己犯賤

問過真三八未

佢地永遠捉到鹿脫唔到角

明明有堆靚牌，但係就hea打我已經對依間野心灰意冷

其實好唔好玩呢d好主觀好個人

其實都係睇你代唔代入到個角色同個世界

ubi最好玩都係r6

但會想再玩再試

咁多集AC只有AC2係打爆機

Watchdog division等等都係玩一陣就唔L想再玩

你鐘意咩game

farcry真係好唔掂
啲任全部重重覆覆

最撚憎佢新game全部 rpg 化 , 升lv刷裝

the crew 2 刷裝改車, 學下forza horizon咁唔得咩 , 再唔係 nfs 都唔洗咁玩 ,地圖大而無用，無得自訂賽車，無環島賽,各車款改爆可以行同樣速度快仲要pvp鳩食氣流

仲有資源互相交換 , 刺客隻無人鷹

玩爛既farcry , 年貨 , 極垃圾 , 故事，玩法

watchdog 2我自己最鐘意，雖然都係公式化openworld但多左hack , 無人機，車仔呢d元素，新鮮感

正價買左豪華版FARCRY 5 係我買左幾百隻GAME最後悔既一隻 ,
D支線悶到嘔 , 有強逼症底下70個鐘爆左 主體+ 第1個DLC 頂唔順冇玩其他2個DLC

GHOST RECON 又係1撚樣

好唔好玩好主觀，但係隻game設計得好唔好，係有一個標準係到

因為次次佢都扮到已經痛改前非咁

好啲啲仆街男朋友咁

Watchdog2 算係咁
算係近年ubi比較好

戇鳩仔人地講緊左抄右抄人地d game唔知你個腦忽撚左去邊

想知巴打們覺得隻GAME設計得好嘅標準係乜?

我諗曾經既既DA1,同DA2都係唔差既open world, 地圖有限制，但係劇情基本上無限制
除左主角其它角色都可以永久離隊，死亡

角色無論係咩職業基本上都可以用所有武器

可以決定打唔打個boss, 同邊個合作
當然最終boss呢條路無得走，但係犧牲d咩去打就有好多選擇

睇曬個channel 啲片，你就明個標準係邊。

我諗abstract嘅諗法好多人都有
問題係有冇條文式，可以量度嘅標準